В настоящее время предприятиями негосударственных форм собственности выполняется
90\% перевозок грузов автомобильным транспортом. Это объясняется тем, что
автотранспортная отрасль является одной из наиболее доступных с точки зрения
приватизации собственности.

Однако в современной России, доля индивидуальных предпринимателей превышает долю
юридических лиц.
Индивидуальным предпринимателем считается физическое лицо, зарегистрированное в
установленном законом порядке и осуществляющее предпринимательскую деятельность
без образования юридического лица. По данным ФНС на сегодняшний день в России,
зарегистрировано около 3.6 млн ИП.

Для частных предпринимателей, очень важно уметь грамотно распорядится своим
временем, иметь под рукой инструменты контроля основных показателей как доходов,
так и расходов, нужна ИС которая анализирует все эти факторы и выводит итоговый
результат о том была ли деятельность продуктивная или же работа шла в убыток.

Учитывая все потребности данного сегмента потребительского рынка, был
сформирован ряд требований к ИС, она должна быть:
\begin{itemize}
    \item мобильной, поскольку рабочим местом предпринимателя в области
		грузоперевозок является кабина автомобиля;
    \item иметь легкий и удобный в обращении интерфейс;
    \item должна поддерживаться большей частью современных мобильных устройств;
    \item должна поддерживать инструменты анализа, с целью отражения информации
		о эффективности деятельности предприятия.
\end{itemize}

Основываясь на данных потребностях, было принято решение разработки мобильного
приложения, поскольку именно в таком виде, система будет максимально удобной для
конечного пользователя и сможет отвечать всем поставленным требованиям.

Транспортная политика государства в области грузоперевозки заключается в:
\begin{itemize}
    \item сохранении в собственности важнейших транспортных предприятий,
		коммуникаций и объектов, имеющих стратегическое значение и
		обеспечивающих безопасность функционирования транспортных систем;
	\item формировании необходимой законодательной и нормативной правовой базы
		для создания благоприятных условий функционирования и развитии
		цивилизованного рынка частных транспортных услуг;
	\item ликвидация убыточных и неперспективных государственных транспортных
		предприятий, их приватизации;
	\item повышении конкурентоспособности российских перевозчиков на внешнем и
		внутренних рынках транспортных услуг.
\end{itemize}

Трудно переоценить роль транспорта как в масштабах предприятия, так и в
масштабах страны. Это подтверждают Н.А. Троицкая и А.Б. Чубаков в своей книге,
приведу отрывок: «Транспорт – очень трудоемкая отрасль, в которой занято более
10\% работающих граждан страны. Транспортная отрасль потребляет 60\% мирового
производства жидких нефтепродуктов, 20\% стали, 80\% свинца, 70\% синтетических
каучуков, 40\% лакокрасочных изделий и др.

На транспортировке одновременно находится примерно 27-30 млн т различных грузов.

Затраты на перевозку продукции и погрузочно-разгрузочные работы могут составлять
в среднем 15-18\% от общей стоимости перевозимой продукции, но по отдельным видам
грузов могут быть значительно выше (например, при перевозке нефтепродуктов они
доходят до 40\%, строительных грузов – до 50\%, пищевых продуктов – до 25\%, а
сельскохозяйственной продукции до 100\% в связи с плохим качество дорог в
отдельных регионах)».

В настоящий момент, в России активно развивается информатизация общества, в
частности, на грузовые автомобили, в обязательном порядке, устанавливаются
датчики ГЛОНАСС, направленные на слежение за передвижением грузового
автотранспорта. Данные изменения могут стать хорошим инструментом для сбора и
анализа данных о загруженности дорог, о их качестве, а также многих других
глобальных показателях.

Сейчас данные устройства являются обязательным средством мониторинга
передвижения грузовиков весом свыше 12 тонн, с целью взимания платы. Однако в
будущем, данные с этих устройств смогут удобным инструментом для отслеживания
положения автомобиля в дороге, такие  системы уже были у организаций, которые
позаботились об этом. Однако учитывая то что теперь датчики будут у всех, это
может подтолкнуть разработчиков на разработку программного продукта для широкой
пользовательской аудитории.

По данным сайта Вестник-ГЛОНАСС: «Рынок мониторинга транспорта в России уходит
своими корнями в совсем недалекое прошлое. Еще 10 лет назад многие
компании-интеграторы работали с простейшими трекерами, сконструированными на
базе GSM-терминалов, а то и мобильных телефонов, и единственными
существенно-важными передаваемыми данными являлись спутниковые GPS-координаты.
Но для зарождения рынка этого было вполне достаточно.

Ничто не стоит на месте. Рынок развивается, растут запросы потребителей, а
вместе с ними расширяется спектр предлагаемого оборудования и сервисов.
Следующей ступенью развития транспортной телеметрии стала возможность
мониторинга топлива. Что логично, ведь топливо является наиболее затратной
составляющей в обслуживании транспорта. На сегодняшний день пользователи желают
получать более подробные данные о собственном автопарке, и современные
технологии позволяют это сделать. В данной статье мы постараемся познакомить вас
с актуальными тенденциями рынка Fleet Managmenet и решениями, которые позволяют
реализовать возросшие запросы клиентов».

Учет затрат на транспортном предприятии имеет свои особенности: «При учете
затрат, связанных с перевозками, внимания заслуживают следующие вещи:

\begin{itemize}
    \item используемые транспортные средства должны обязательно найти отражение
		в учете: в балансе, если они собственные или взяты в лизинг с учетом на
		балансе получателя, или за балансом, если они арендованы или получены в
		лизинг с учетом на балансе лизингодателя. Это позволит обоснованно
		принимать к учету все затраты по их содержанию;
	\item должна иметь место регистрация транспортных средств за перевозчиком:
		постоянная, если средства в собственности, или временная, если они
		арендованы или взяты в лизинг. Наличие этой регистрации (даже когда она
		временная) обязывает перевозчика к начислению и уплате транспортного
		налога;
	\item отнесение в затраты ГСМ, необходимых для работы транспортных средств,
		производится в соответствии с утвержденными нормами их списания. Эти
		нормы либо утверждены законодательно (и должны применяться для
		определенных отраслей), либо разрабатываются компанией самостоятельно.
		Это требует организации учета расхода ГСМ по каждому из транспортных
		средств и применения соответствующего алгоритма списания с отнесением
		излишков расхода в затраты, не уменьшающие базу по прибыли;
	\item безопасность работы автотранспорта в зимних условиях зависит от
		применения специальных шин, рассчитанных не на одну зиму. Необходимой
		станет организация не только неоднократной выдачи этих шин со склада, но
		и приема их на хранение на летний период с соответствующим отражением
		этих операций в учете.
	\item непременными составляющими затрат станут расходы на:
	
	\begin{itemize}
	    \item страхование транспортных средств, которое будет включаться в
			затраты частями в течение времени действия страхового полиса;
		\item периодический технический осмотр транспорта;
		\item проведение регулярного технического обслуживания;
		\item обязательные первичные (при приеме на работу) и пред рейсовые
			медосмотры лиц, управляющих транспортными средствами;
		\item оплату специальных перерывов в работе, предназначенных для отдыха,
			для лиц, управляющих транспортом;
		\item услуги по погрузо-разгрузочным работам, взвешиванию груза, очистке
			транспортных средств;
		\item оплату проезда по платным дорогам, за въезд на территорию
			предприятий, хранение грузов, использование подъездных путей, подачу
			вагонов».
	\end{itemize}
\end{itemize}
